趁開放日校外派傳單遭警圍 聖母書院學生批校方「多餘」

聖母書院本土關注組成員早前在校內張貼與本土有關的傳單及海報，至少3名學生需要面臨校內紀律處分。關注組成員再趁學校開放日到門外派傳單，但未派發已被便衣警察「包圍」，有成員被警員抄下身份證號，關注組發言人懷疑是校方報警。

聖母書院本土關注組夥同學生動源、香港民族陣線等團體，趁學校開放日到校外派傳單，批評校方干預學生討論「2047何去何從」等本土議題的言論自由。但活動開始前已有警車停泊在附近明，且不斷有軍裝警員巡邏。當關注組和學生動源的成員聚集後，隨即有5名便衣警員上前命令參與者出示身份證，並抄下他們的個人資料，其後亦有多名便衣警員在校外不同位置監視。

聖母本土關注組發言人張希婷指，今次行動是為顯示香港人有表達自由，批評校方早前不斷打壓學生討論本土議題，如沒收「香港這個地方還能表達自由」的傳單，更新增了校規，禁止學生在校內派傳單。讀中四的張希婷指，自從他們進行一連串行動後，在校內已被針對，「成日畀校方召見、每個星期都叫你傾偈」。她更指，另一位成員謝穎妍今日被校方禁止踏出校門，令她無法參與派傳單。

張稱活動開前校外已有大批警員聚集，質疑是校方報警，認為校方的舉動「多餘」，明顯因本土和港獨議題變成驚弓之鳥，「有好多人（喺校外）派傳單，同本土無關，又唔見佢哋有事？」。《蘋果》就校方有否報警向聖母書院查詢，但職員只稱今日是學校開放日，拒絕回應。

聖母書院本土關注組趁學校開放日在校門外派傳單。 （謝榮耀攝）

圖為在場監視的便衣警員。 （廖梓霖攝）(蘋果日報)

同場亦有學生動源及香港民族陣線成員參與。（謝榮耀攝）(蘋果日報)

聖母書院開放日。 （謝榮耀攝）(蘋果日報)

學生向途人派發傳單。（謝榮耀攝）(蘋果日報)

勇武

香港獨立

附近有成三個狗籠，好誇張
警犬係咪真係咁緊張

驚成咁

成堆男帽子同便衣泊喺街頭街尾

成班狗恰幾個細路女,知唔知醜?

包括班教畜

黑社會咩

D便衣睇落十足十落黎自由行d大陸佬咁

依d 時候應該搵南亞佬幫手派

$$$

呢班似賊多啲

幾個女仔係咪要驚動到搵咁多狗黎睇

返左學校唔比出去算唔算非法禁錮

睇下連登仔，再望下D學生

學生唔可以上連登?
連登仔幫過手要喺道匯報?

無可否認搞社運既後生女有加乘

respect

左二 右一根本就係大陸佬
省港奇兵

十一點未到已經standby喇

制造白色恐怖

可能係公安黎

直頭係中聯辦人員黎

又打飛機

搵黑警搞自己啲學生，屌你老母學乜撚嘢人教書呀

成班垃圾搞臭港獨個朵，做d鳩野無成本又可以玩野，

民族黨陳浩天等人去左邊？

係咪同習總捉緊棋？

嚴禁打壓學生
維繫言論自由

賊眉賊眼

點解D便衣賊咁款

秒